Yonhi HARROLY

 #741
 mercredi 11 octobre 2017 
 SI1

- Nous avons vu les personne qui ont reussi à livré le fichie 740questions.txt et leur questions par rapport au textes 
sur le guide d'autodéfense numérique.
-Nous avons vu des  questions que nous pourrons avoir  en devoir sur table
- Nous avons vu pleusieurs nouvelles commandes comme "cat", "wc"qui permettent de afficher le contenue d'un dossiert 
  la commande touch pour créer un fichier vide
-Nous devions créer un fichier .md

 jeudi 12 octobre 2017
 SI1
-j'ai fait des recherches pour trouver comment convertir un fichier markdown en html,
 j'ai donc utilisé cette commande: "pandoc -f markdown -t html -o RdAR.html -s RdaR.md 









 #742
 mercredi 18 octobre 2017
 SI1 

 - alias [nom]='[nom2]': crée un raccourci
 - cat : afficher le contenue du ficher
 - grep : affciher la ligne de carractèe contenat la lettre inscrit
 - echo : mettre du texte dans un ficher
 - echo> : ecraser le fichier et cree le un fichier avec du texte
 - echo >> : ajouter le texte dans le ficher
  
 jeudi 19 octobre 2017

 teste des commandes:
-who: qui est connectée
-diff: montre la difference entre 2 textes de fichiers
-tail:afiicher les derniers lignes de textes
-tail.bash
-write: ecrire à quelqu'un
-cp: copier un fichier
-msg n : bloquer les messages 

 #744 
 mercredi 8 novembre 2017
 SI1
 creation du wiki dans le serveur vps327296 grace a la commande:
 ikiwiki -- setup /etc/ikiwki/auto.setup.
 Pour acceder au wiki il faut utiliser cette url :
 vps327296.OVH.net/~harroy/harroywiki/

 jeudi 9 novembre 
 j'ai essayer d'ajouter un theme a mon wiki en suivant les etapes mais 
 ça ne s'affiche pas, donc je ne sais pas si je rater ou oublier une etape.
 ikiwiki -setup nomduwikisetup: pour reconstruire le wiki
 ikiwiki --changesetup nomdwiki.setup --plugon theme : activer le plugin
 grep -n "mot" connaitre le numero de ligne du texte 
 
#748
 mercredi 29 novembre 
 je n'ai pas suivie le cours car je n'avais pas compris de quoi on parlais  



 jeudi 7 novembre 2017
 rien a ajouté pour le momment  
